亨特認稅務遭聯邦調查 美媒：涉中國資金及收取葉簡明鑽石

【新增調查涉及可疑中國資金和觸發反情報憂慮】美國總統推定當選人拜登的兒子亨特（Hunter Biden），周三承認聯邦當局正調查他的「稅務」，令他一直纏繞其父競選活動的金融交易，再度成為公眾焦點。霍士新聞引述知情人士指，調查涉及來自「中國和其他國家」資金的可疑交易，美聯社也引述消息人士報道調查涉及其與中國的生意往來，美國有線新聞網絡（CNN）亦稱亨特與中國交易觸發反情報憂慮。以下為最新重點：

●霍士新聞：亨特是大陪審團調查的「對象或目標」，其牽涉的「可疑活動報告」（SARs）涉及來自「中國和其他國家」的資金

●CNN：亨特與中國交易觸發當局反情報憂慮，調查人員關注亨特收取葉簡明的鑽石

霍士新聞引述政府消息人士指，亨特是大陪審團調查的「對象或目標」，但總統當選人拜登則不屬今次調查對象。所謂「對象」是指未肯定受查人已經干犯罪行，而「目標」則是該人有高度可能已經犯罪。霍士新聞向美國財政部求證，官員未正面談及涉及亨特的調查，僅稱 「可疑活動報告」（SARs）一般由金融機構發起某筆交易存在不尋常情況而觸發，而涉及SARs亦不等同已犯罪或違規。不過消息人士透露，亨特牽涉的SARs涉及來自「中國和其他國家」的資金，而有關調查早在2018年已經開始。

兩個知悉調查情況的消息來源披露，今次調查也包括檢視一部屬於亨特的手提電腦。霍士新聞今年10月報道，聯邦調查局（FBI）曾經在2019年調查一宗洗黑錢案其間，發傳票取得一部屬於亨特的手提電腦和硬碟。

亨特與中國交易觸發當局反情報憂慮
美國有線新聞網絡（CNN）則引述調查知情人士指，調查人員正了解亨特和他的合夥人有否在跟中國和其他國家的商業交易中，違反稅務和洗黑錢的法律。CNN另引消息指，部分受查交易所涉及的人士更引起FBI的反情報（counterintelligence）顧慮，當局在處理牽涉中國生意的調查時經常會關注是否存在反情報。

CNN報道提出，調查似乎會聚焦在亨特跟中國有關的商業活動上，而亨特一部分涉及中國的生意，已經透過向參議院提交的文件和過往訪問公開，包括跟中國華信能源（CEFC China Energy）合作投資美國能源項目。

調查人員關注亨特收取葉簡明的鑽石
知情人士又透露，調查人員其中一件關注事件是，亨特2017年在邁阿密與華信一方開會後，獲華信創辦人葉簡明送贈一顆2.7卡的鑽石。而亨特去年向《紐約客》雜誌（New Yorker）表示，對於收到鑽石感到不自在（uncomfortable），於是將之轉贈合夥人，也不知後者如何處置這顆鑽石。亨特在訪問又談到葉簡明，他不認為對方有問題。但葉簡明之後在中國被捕，控以貪腐相關罪名。

亨特透過其父的過渡團隊辦公室發表聲明，表示周二時獲悉受特拉華州檢察官調查，但他沒有透露詳情。

亨特在聲明中說：「我極嚴肅處理此事，但我有信心專業和客觀的審視將顯示我依法和合適地處理我的稅務，包括專業稅務顧問的得益。」由於拜登正籌組內閣，聯邦檢察官調查亨特的消息來得有點尷尬。若調查到拜登1月20日宣誓就任時仍未結束，他所任命的司法部長將會督導調查工作。

拜登的過渡團隊在聲明中說，亨特挺過難關，包括近月的惡毒人身攻擊，在困難中變得更堅強，拜登為他感到很驕傲。總統特朗普與其盟友一直攻擊亨特，指他利用政治聯繫獲利。

無收幼女？

諗起路祥安就恐怖